<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>第三章：特殊能力目錄 on Quest 奇幻探索物語 - 中文規則站</title>
    <link>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/abilities/</link>
    <description>Recent content in 第三章：特殊能力目錄 on Quest 奇幻探索物語 - 中文規則站</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <atom:link href="https://hazmole.github.io/quest-zh-release/abilities/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>特殊能力如何運作</title>
      <link>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/abilities/how-ability-work/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/abilities/how-ability-work/</guid>
      <description>選擇你邁向巔峰的道路 你是否曾閉上雙眼，希望某些神奇的魔法奇蹟能夠化為現實？&#xA;也許是與動物交談、長出翅膀在天際翱翔、隱形消失、或甚至穿越時間和空間？&#xA;《奇幻探索物語》是個充滿魔法的地方，在這裡，任何事都有可能發生。&#xA;在這個章節，你將看到所有讓每個角色定位之所以獨一無二的特殊能力。接下來的幾頁，你會學到關於特殊能力的重要規則與關鍵字說明，用來解釋這些特殊能力該如何運作。&#xA;選擇特殊能力 在遊戲開始前，從這份目錄中為你的角色選擇六個特殊能力。 這些是你的起始能力，且你可以在你們第一次聚會時使用它們。&#xA;在每次遊戲聚會結束時，你都可以從這份目錄中選擇並學習一個新的特殊能力。&#xA;學習路線 每個特殊能力都隸屬於各自的「學習路線」，像是遊俠的「朋友」路線，如下圖所示。 你在學習特殊能力時必須按照學習路線上的順序，從左到右，從每條路線的第一個能力開始。&#xA;你可以從你角色定位下的所有學習路線中挑選並學習新能力。 （你不需要學會一條路線中的所有特殊能力，就可以直接學習其他路線上的特殊能力。）&#xA;舉例來說，你可以在遊戲開始時選擇學習每條學習路線上的第一個特殊能力，或挑選一到兩條路線並學會其中的幾組。&#xA;如下列圖示，如果你想要學習〈搭檔羈絆〉，你必須要先學會〈與獸交談〉，〈動物夥伴〉，然後是〈信使〉，最後才能夠學到你要的特殊能力。&#xA;傳奇能力 有些特殊能力實在太過強大且稀有，只有在冒險過程中有那個機遇時，你才能夠學到它們。 導引者會決定你能夠在什麼時候、透過什麼方式來學會角色定位中的傳奇能力。&#xA;冒險點 如果你看到目錄中的某個能力標記著啟動費用，表示你必須要花費 AP 才能夠使用那個特殊能力。 當你花費 AP 來啟動能力時，你必須立刻從你現有的冒險點中扣除相應的數值。 3&#xD;啟動費用看起來像是這樣。（表示這個特殊能力需要花費３點 AP 來使用。）&#xA;有些特殊能力可能會有好幾種不同的使用方式，並因此有複數個啟動費用。如以下範例所示：&#xA;2&#xD;你創造出一道小型的火焰箭。&#xD;4&#xD;你創造出一團巨大的火球。&#xD;在這個範例中，你可以花費２點 AP 來創造出一道小型火焰箭，或改為花費４點 AP 來創造出巨大的火球。&#xA;x&#xD;如果啟動花費標記為Ｘ，代表你可以自己決定要花費多少 AP 在這個特殊能力上。&#xA;0&#xD;如果某個特殊能力的啟動費用為０，表示你不用花費任何 AP 就可以直接使用它。&#xA;間諜的神奇工具 間諜是專精於奇巧妙技的大師，也是唯一能夠製作特製魔法物品的角色定位。這些魔法物品跟其他特殊能力一樣被列在特殊能力目錄中，且間諜可以在每次聚會結束時獲得它們，就像你可以獲得其他特殊能力一樣。然而，這些特殊的魔法物品也跟其他物體一樣，可能會遺失或損壞。間諜可以花費２點 AP 來重新製作一個遺失或損壞的這類物品。只有在故事中的休息時間能夠重新製作這類道具。&#xA;其他生物可以持有間諜的特殊物品，但只有間諜能夠啟動這些物品的魔法能力。&#xA;「在遊戲桌上」 如果某個特殊能力要求你在遊戲桌上做某件事，代表你需要在現實世界這麼做。如果你做不到，那也沒關係；你可以請其他玩家協助你，或是乾脆直接忽略這個要求。&#xA;如果你對於執行某項遊戲中的特殊能力感到不太自在，像是朗誦詩句，你可以改為描述你的角色是如何執行這項特殊能力，而不是自己來。&#xA;「擲骰」 如果你在某個特殊能力中看到這個標誌，代表你在使用這個能力時需要擲骰子來看看會發生什麼事。 每當你需要擲骰時，就代表你有機會會失敗。 擲骰&#xD;跟平常一樣，導引者會根據擲骰結果決定實際發生的後果。 但如果特殊能力有列出自己的特殊結果表，那麼導引者將改為使用列表上的結果。&#xA;重要關鍵字 當你在這本書看到這些關鍵字出現時，請特別留意：&#xA;物體: 任何你場景中的無生命物體，像是門或椅子。&#xA;生物: 任何有知覺能力的存在，包括 NPC 和玩家角色。群眾、人類、狗、外星人、會說話的樹……對，全部都是。</description>
    </item>
    <item>
      <title>宇宙諸界</title>
      <link>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/abilities/the-omniverse/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/abilities/the-omniverse/</guid>
      <description>想像一大片無限數量的多元宇宙，就像分布在一座無垠大湖上的無數睡蓮。 你們故事所在的宇宙就是其中之一。每個宇宙都是由一系列位面構成，而所有的多元宇宙都透過一個被稱作「裂隙」的星界位面彼此相連。&#xA;現世位面 現世位面是各宇宙最主要的位面。它是你自我意識所在的國度──是空間、時間、物質、能量構成的平凡現實。遊戲中大部分的故事都始於現世位面。進入其他宇宙和位面會需要使用非常強大的魔法。&#xA;在整個宇宙諸界有無數的現世位面，存在於其他可能的宇宙之中。&#xA;陰影位面 在現世位面之下存在著所謂的陰影位面：一個獨立於時間和空間之外的維度。只有透過魔法才能夠創造和進入陰影位面。&#xA;把它想像成瓶中船。每個陰影位面都可以容納任何事物──從一個被黑暗環繞的房間、到一整個現實世界的投影幻象都可以。&#xA;裂隙星界 裂隙星界是一個存在於多元宇宙之間的星界位面。它是無限平行現實之間的交叉點──也是眾位面的轉運站。就像是無數睡蓮躺臥漂浮的大湖。&#xA;在生物的感官認知中，裂隙星界看起來就像是一個散發著光輝的圓形天體，在其內部表面上散落著一系列龐大的島嶼，有些甚至和大陸或行星一樣大。裂隙星界中的每座島嶼都是一扇通往某個可能存在宇宙的大門，裂隙星界是一群類神生物文明的家園，許多其他存在也棲息在這廣闊的區域。&#xA;彼端外域 彼端外域是包裹環繞著所有可能存在宇宙的外層位面，也是宇宙諸界本身。那些穿行於宇宙諸界中無數現實的魔法能量，其源頭就是來自彼端外域。它是一片無邊無際的廣袤空間，在這裡，一切可能存在皆同時發生，時間停滯，毫無意義。&#xA;每當玩家們坐下並開始講述一個《奇幻探索物語》的故事，他們就會在宇宙諸界中創造一個新的角落。這意味著遊戲中的每個冒險故事都是彼此相連的。如果有機會，角色們甚至能夠在不同故事之間來回穿梭。</description>
    </item>
    <item>
      <title>戰士</title>
      <link>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/abilities/the-fighter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/abilities/the-fighter/</guid>
      <description>戰士衝鋒向前，發出駭人的戰吼，舉劍劈開敵人。他們靈巧地在敵人之間穿梭，反擊對方的攻勢，並在必要時承受打擊。他們能鼓舞同伴，與他們締結難以動搖的牽絆。&#xA;你可以使用戰士來扮演各種類型的戰鬥專家。你可以是堅忍不拔的騎士、追求榮耀的角鬥士、消瘦凋零的老兵、沉思冥想的拳擊鬥士、或者狂暴的狂戰士。&#xA;快速起始： 〈反擊〉, 〈野蠻攻擊〉, 〈挑釁〉, 〈攔截〉, 〈熱血呼召〉, 〈評估敵情〉&#xA;學習路線 決鬥 決鬥&#xD;〈反擊〉 — 〈野蠻攻擊〉 — 〈壓制〉 — 〈繳械〉 — 〈決鬥〉&#xD;反擊&#xD;0&#xD;當一個觸及距離內的敵人在對你進行的基本攻擊中骰出了艱難選擇或更糟的結果時，你可以擋下該攻擊並不受傷害。如果敵人骰出了失敗或更糟的結果，你還可以立即擲骰對他進行一次基本攻擊。該次反擊不會被視作回合的行動。&#xD;野蠻攻擊&#xD;0&#xD;你放棄防禦，發揮魯莽蠻力展開攻勢。描述這種攻擊的招牌風格，以及你在進行攻擊時會是什麼樣子。&#xD;擲骰&#xD;20: 你造成四倍的傷害。 11-19: 你造成雙倍的傷害。 6-10: 你對敵人造成雙倍的傷害，但他會對你進行反擊。 2-5: 你失手了。所有觸及距離內的敵人都可以立刻對你進行反擊。 1: 你的武器壞掉了。 壓制&#xD;1&#xD;你使用力量來壓制一個觸及距離內的平民或爪牙。（你不能對頭目使用此能力。）&#xD;描述你是如何壓制對方的。你將目標控制在一個難以抵抗的處境下，直到他花費一個回合來擺脫。在這期間，所有擊中目標的基本攻擊都會造成雙倍的傷害。&#xA;繳械&#xD;1&#xD;你解除觸及距離內一個 NPC 的武器。如果你有一隻手空著，則你可以趁勢奪走對方的武器，或可以把該武器扔到一旁。你可以在你的回合主動對 NPC 使用〈繳械〉，或可以在他對你進行的基本攻擊中骰出失敗或者更糟的結果時立即這麼做。&#xD;決鬥&#xD;1&#xD;你強迫鄰近距離內的一個生物與你單挑。（該生物必須已經對你有敵意。）&#xD;如果你擁有「奇幻探索物語：核心牌組」，拿出你的〈反擊〉、〈野蠻攻擊〉、〈壓制〉、和〈繳械〉能力卡。（如果你沒有這副牌組，則把這些能力分配到一副標準撲克牌的四張牌上。）從中選擇三張牌來使用，面朝下蓋在桌子上，不要讓導引者知道。&#xA;導引者必須逐次猜測每張牌的內容。在每次猜牌之後，揭示該張牌的內容。如果導引者猜對了，則你無法使用該牌的能力。如果他猜錯，則你可以不花費 AP 來立即使用該能力，且自動成功。&#xA;如果導引者三張牌都猜對了，則你的對手會立即對你進行一次成功的反擊。 如果導引者三張牌都猜錯了，則你可以延長這次決鬥，再玩一輪猜三次。&#xA;戰術 戰術&#xD;〈挑釁〉 — 〈攔截〉 — 〈衝鋒〉 — 〈撤退〉 — 〈旋風斬〉&#xD;挑釁&#xD;0&#xD;透過話語或無禮的手勢，你惹怒鄰近距離內的一個生物。你的目標必須要能夠理解你的意思。在接下來１分鐘內，目標將忽略其他人，把注意力集中在你身上。這個效果會在目標被另一個生物擊中、或者他的敵意消散之後結束。&#xD;攔截&#xD;1&#xD;如果鄰近距離內的一個 NPC 將要攻擊其他人，你可以衝過去攔截這個攻擊。（你必須在導引者宣言進行這個攻擊時表明你要使用這個能力。）該 NPC 的攻擊將改為以你為目標。&#xD;當你攔截該次攻擊時，攻擊者將會立即受到你〈挑釁〉能力的影響。</description>
    </item>
    <item>
      <title>祈喚衛士</title>
      <link>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/abilities/the-invoker/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/abilities/the-invoker/</guid>
      <description>祈喚衛士閉上雙眼，低吟咒語，他舉劍向天，讓劍身在華麗的火焰中燃燒。他們能凝視靈魂，揣摩他人的意圖和本性。他們能保護朋友不受傷害，懲擊那些不符他們理想的敵人。&#xA;如果你想要扮演一個引導著偉大真理之力來實現目標的角色，那麼祈喚衛士將會是個不錯的選擇。他們可以是服侍著正義之神的聖騎士、恪守誓約的戰士、唐吉軻德式的義勇軍、或黑暗騎士。&#xA;快速起始： 〈宣告〉, 〈祈禱〉, 〈靈魂凝視〉, 〈怒火復仇者〉, 〈雷霆真言〉, 〈聖盾〉&#xA;學習路線 祈言 祈言&#xD;〈宣告〉 — 〈祈禱〉 — 〈通神祈喚〉 — 〈誓約〉&#xD;宣告&#xD;0&#xD;一個場景一次，你可以宣告一個讓自己干預某件事的理由，堅定自己的決心。這個理由必須要基於你的「信念」和場景的情境。舉例來說，如果你堅信秩序，那麼你可能會控訴那些劫路盜匪違背了法律；如果你奉行榮譽，那麼你可以宣言這些小偷心中毫無榮譽。 接著，選擇一個結果：&#xA;你立刻對一個觸及距離內的敵人成功進行一次基本攻擊。 你強迫一個 NPC 解釋自己正在做什麼（他仍然可以對你說謊）。 你說服一個平民離開。 祈禱&#xD;2&#xD;當你們「重振旗鼓」時，你可以閉上雙眼，讓你的身體平靜下來。你朗誦一段簡短的禱詞，並接受祝福。&#xD;你必須在遊戲桌上朗誦禱詞，且這段禱詞必須包含下列所有段落：&#xA;一個祈禱對象，像是「以諸神之名」或「為著對智慧的愛」。 一個要求，像是「我懇求力量」。 一段頌詞，像是「因我是你謙卑的僕人」或「因你是真理」。 當你朗誦完這段禱詞後，你將回復全部的生命值。 通神祈喚&#xD;3&#xD;你離開你現世的身體，並創造出一個你自己的星界投影體。你必須在一個安靜的場所，且身邊沒有其他生物才能開始這個儀式。&#xD;當你在出神期間，你只能模糊地感應到你的世俗身體附近是否有危險存在。你可以在任何時候中斷這個出神的狀態。&#xA;你的心靈將進入一個模糊難辨的存在位面。你在這個地方的體驗就彷彿是在星空中的夢幻世界；它可能會是星雲間的天堂樂園、一處田園詩般的恬靜家園、或是一座創世之火中的神廟。&#xA;如果你服侍著某尊神明，那麼你將會遇到祂的化身。如果你沒有信仰特定神靈、或你信仰的神靈僅僅是你角色想像出來的臆測幻想，那麼你將會遇到超自然大智慧的其中一個化身。&#xA;設定好計時器，你可以和這個化身交談１分鐘，談論任何你想要的內容。如果你詢問了任何下列問題，導引者將會誠實回答：&#xA;我是否有正確地走在 ____________ 的道路上？ ___________ 是他們口中所說的那種人嗎？ 我是否有活出我的信念？ 我的行動是否在無意間對任何人造成了傷害？ 我該怎麼贖罪？ 誓約&#xD;你立下一個誓約，永久地約束自己投身於某個信念。你只能立誓一次，且再也無法反悔。&#xA;你可以將這個誓約表述為對某個神明、人物、事業的獻身，或其他可以代表你為你信念服務的事物。（你可以選擇你在創建角色時決定的「信念」，或是另外選擇一個新的。）你必須在一個安全且安靜的地方立下這個誓言，且它必須包括：&#xA;一個你發誓會積極履行以服務你理想的事情，像是「幫助病人」。 一個你發誓在附近時會保護的人物、地點、或團體。 一個你發誓總有一天會彌補的過往錯誤。 一旦這個誓約被締結，你將持續獲得下列好處：&#xA;你現在可以在每場聚會一次，不花費 AP 來使用你的〈通神祈喚〉能力。 你〈祈禱〉能力的治療效果現在除了你之外，還會影響所有鄰近範圍內的隊伍成員。 你的眼睛現在散發著微弱的光芒。 你現在背負著履行誓約內容的神聖義務。每當你嚴重違背了你誓約中的承諾，你的心臟將會感到劇痛，且你的最大生命值會減少１點。你的最大生命值不會因為這個效果而減少到５以下。&#xA;詢問 詢問&#xD;〈靈魂凝視〉 — 〈共感印象〉 — 〈邪眼〉 — 〈冥影探尋〉&#xD;靈魂凝視&#xD;1&#xD;隨著你凝視著鄰近距離內的一個生物的眼睛，你的雙眼變得漆黑，彷彿通往永恆的搖曳大門。他將在這個瞬間在你的凝視中呆愣發怔。&#xD;擲骰&#xD;20: 你得知該生物的「信念」和「缺陷」。你同時得知他曾做過最好和最糟的事蹟。 11-19: 你得知他的「信念」和「缺陷」。 6-10: 你得知他的「信念」和「缺陷」，但其中一個是假的。 1-5: 他抵抗了你的入侵，並短暫地瞥見你最近的想法。 共感印象&#xD;1&#xD;你短暫地輕觸一個生物，感受他的渴望。由導引者選擇並向你揭露某個該生物經常渴望的事物。你將因此被詛咒，變得同樣渴望該事物，且直到滿足這股渴望之前都無法再次使用〈共感印象〉能力。在你滿足這個渴望一次後，詛咒就會被解除。&#xD;邪眼&#xD;1&#xD;你停頓，閉上雙眼，並讓你的心靈安靜下來。你將感知到鄰近範圍內發生過最糟糕的事件。導引者會向你描述這起事件的類型，以及涉入其中人們的樣子。&#xD;舉例來說，你可能會得知這裡曾有人被謀殺、施行詛咒、或立下邪惡的誓約。</description>
    </item>
    <item>
      <title>遊俠</title>
      <link>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/abilities/the-ranger/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/abilities/the-ranger/</guid>
      <description>遊俠閉起眼，把手放在樹幹上，學習關於森林的秘密。他們停下腳步，與當地的一隻松鼠聊天新朋友。他們訴說神秘，贏得陌生人的青睞。&#xA;如果想要扮演一個在文明邊疆活躍的熟練獵人和求生者，那麼遊俠會是個很棒的選擇。&#xA;快速起始： 〈鄉野樂談〉, 〈解讀風向〉, 〈與獸交談〉, 〈動物夥伴〉, 〈追跡〉, 〈急救藥物〉&#xA;學習路線 故事與歌謠 故事與歌謠&#xD;〈鄉野樂談〉 — 〈民謠〉 — 〈講述傳說〉&#xD;鄉野樂談&#xD;1&#xD;你使用化外之民的語言來博取鄰近距離內一個平民的信任。你必須創造出一個當地的俗語來與該 NPC 交流，像是「天空下起貓貓狗狗」或「不要用封面來評價一本書」。在遊戲桌上說明這句俗語的意思。&#xD;接著，你可以問以下任何問題，該 NPC 將會盡其所能地回答。&#xA;有任何人在鬧事嗎？ 我可以去哪裡找到領導者？ 大家最近都在談論些什麼？ 民謠&#xD;2&#xD;你吟唱出能激起鄰近範圍內 NPC 們強烈感情的歌謠。（這首歌不會對敵對生物產生作用。）&#xD;在遊戲桌上朗讀或唱出這首歌的副歌段落，並描述你的表演。你可以撰寫你自己的歌謠、或是使用其他作曲者的作品。接著，選擇你在聽眾心中激發出了哪一種情緒：&#xA;歡快. 善意的熱情充滿心中，愉快歡樂的交談此起彼落。&#xA;憂鬱. 聽眾陷入沉默，開始對他們承受的痛苦進行哀傷的反思。&#xA;驕傲. 狂熱的情緒被點燃，使群眾們興奮並喧鬧了起來。&#xA;講述傳說&#xD;3&#xD;你透過講述一個當地的傳說故事來贏取一位平民的喜愛。你使用下列要素來編造一個傳說故事：&#xD;義務. 決定這個傳說故事會如何影響你的目標。選擇一項：&#xA;他會為你和你的同伴提供食物、住所、和他們家中的秘密。 他會為以最合理的價格來販售他所販售的一項物品。 他會去執行一個小任務，像是拿東西、或傳達一則消息。 他會承認一件最近的罪行。 他會原諒你的一個過錯。 他會散佈一個你編造的謠言。 一個你自訂的義務，只要它不會嚴重傷害到他就行。你必須擲骰來決定這會不會成功。 教訓. 根據你選擇的義務，說明這個傳說故事帶來了什麼教訓，像是「要為陌生人提供庇護」或「永遠做個公平的商人」。&#xA;對象. 指名一個中心人物或事件。&#xA;故事. 描述一個關於該人物或事件最有名的戲劇性情境。比如說一個為飢餓的人提供食物的傳教士，或者一場吞噬了眾多生命的大洪水。&#xA;在遊戲桌上將這個傳說故事講述給你的朋友們聽。你可以重複利用你已經創造出的傳說故事，不用每次都完整描述其內容細節。&#xA;求生主義 求生主義&#xD;〈急救藥物〉 — 〈荊叢遮罩〉 — 〈救援信號〉— 〈神遊儀式〉&#xD;急救藥物&#xD;1&#xD;你在短時間內搜尋附近區域來找尋用於治療一種疾病的草藥。你能找到剛好足夠製作一劑藥物的份量。這劑藥物能夠治療暫時性的疾病並排除毒素。&#xD;荊叢遮罩&#xD;3&#xD;你在野外露宿時請求周遭的植物群為整個隊伍提供保護。（鄰近範圍內必須要有植物生長。）灌木和荊棘藤蔓將會出現在營地周遭，將其隱藏起來。這個植物遮罩會持續直到你離開營地。&#xD;這個植物遮罩能把小型篝火的光源隱藏起來。如果有敵對生物靠近隊伍的營地，周遭的樹木將會沙沙作響、隨風呼嚎，帶來提前五分鐘的預警。其他生物可以強硬穿越這個植物遮罩，但這麼做將會使他受到１點傷害。當你在這個植物遮罩內「重振旗鼓」時，你的隊伍能改為獲得「休整」的好處。</description>
    </item>
    <item>
      <title>綠巫</title>
      <link>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/abilities/the-naturalist/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/abilities/the-naturalist/</guid>
      <description>綠巫向花叢低語，鼓勵它們綻放芬芳。他化身為狼，大步在草原奔馳。他雙手高舉向天，喚來暴風雨，降下大自然的震怒。&#xA;若你想在這個世界探索與野生生物和原始元素力量的羈絆，你可以選擇扮演綠巫。&#xA;快速起始： 〈動物型態〉,〈荊棘〉,〈冰凍〉,〈喚霧〉,〈野性風貌〉,〈操控植物〉&#xA;學習路線 變形者 變形者&#xD;〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉&#xD;召喚師 召喚師&#xD;〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉&#xD;元素使 元素使&#xD;〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉&#xD;暴風御者 暴風御者&#xD;〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉&#xD;精魂求喚者 精魂求喚者&#xD;〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉&#xD;生態學家 生態學家&#xD;〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉&#xD;傳奇能力 傳奇能力&#xD;</description>
    </item>
    <item>
      <title>醫生</title>
      <link>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/abilities/the-doctor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/abilities/the-doctor/</guid>
      <description>醫生輕柔地觸摸同伴的手臂，修復他的身體和靈魂。他俯身檢視死者，探究是什麼造成其殘酷的命運。他能感知逝去的亡者，並與迷途的靈魂交談。&#xA;如果你想成為隊伍中的治療者、或者想要玩弄生與死的力量，醫生會是很好的選擇。&#xA;快速起始： 〈癒合傷勢〉,〈睡眠術〉,〈死亡感應〉,〈潰傷術〉,〈知覺調幅〉,〈遺體鑑識〉&#xA;學習路線 治癒 治癒&#xD;〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉&#xD;改造 改造&#xD;〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉&#xD;死靈 死靈&#xD;〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉&#xD;傷害 傷害&#xD;〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉&#xD;感覺 感覺&#xD;〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉&#xD;鑑識 鑑識&#xD;〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉&#xD;傳奇能力 傳奇能力&#xD;</description>
    </item>
    <item>
      <title>間諜</title>
      <link>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/abilities/the-spy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/abilities/the-spy/</guid>
      <description>間諜微笑，做出不可思議的招呼，滿懷自信地走進前門。他們在陰影中穿梭，在敵人疏於防備時發起突襲。他們製造出色的特製工具，讓他們在追求目標時獲得更多優勢。&#xA;如果你想扮演技藝純熟，依靠實際手段達成目標的角色，那你該選擇間諜。這同時也是扮演秘密特務或狡詐刺客的絕佳選擇。&#xA;快速起始： 〈遊歷四海〉,〈偷襲〉,〈隱刃綁帶〉,〈追蹤器〉,〈偽造身分〉,〈飄羽抓鉤〉&#xA;學習路線 魅力 魅力&#xD;〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉&#xD;終結 終結&#xD;〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉&#xD;隱蔽 隱蔽&#xD;〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉&#xD;監控 監控&#xD;〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉&#xD;速記 速記&#xD;〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉&#xD;滲透 滲透&#xD;〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉&#xD;扮演 扮演&#xD;〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉&#xD;傳奇能力 傳奇能力&#xD;</description>
    </item>
    <item>
      <title>魔術師</title>
      <link>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/abilities/the-magician/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/abilities/the-magician/</guid>
      <description>魔術師輕揮手臂，變出一大群動物幻影來取悅觀眾。他催眠對手，讓他僵在原地。他凝視他人的雙眼，進入對方的夢境，自由形塑其認知。&#xA;如果你想要運用操控心靈和感官的法術，或想扮演一個令人目眩神迷的表演者和狡猾的操弄騙徒，那麼魔術師會是一個很好的選擇。&#xA;快速起始： 〈魔術把戲〉,〈分身鏡影〉,〈祕法魔眼〉,〈哨戒小鳥〉,〈迷惑術〉,〈光耀迸發〉&#xA;學習路線 誤導 誤導&#xD;〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉&#xD;幻體 幻體&#xD;〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉&#xD;透識 透識&#xD;〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉&#xD;造物 造物&#xD;〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉&#xD;心控 心控&#xD;〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉&#xD;騷亂 騷亂&#xD;〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉&#xD;傳奇能力 傳奇能力&#xD;</description>
    </item>
    <item>
      <title>法師</title>
      <link>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/abilities/the-wizard/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/abilities/the-wizard/</guid>
      <description>法師誦唸強大的咒語，釋放出力場衝擊波擊退面前的一切阻礙。他們能在緊要關頭憑空召喚出需要的東西；藉著舞動雙手，他們能夠開啟通往未知維度的裂口，探求超越時空的真理。&#xA;你可以使用法師這個靈活多變的角色來扮演各種類型的魔法使用者，從勤奮研究法術書的智者到追求絕對力量的狂妄巫師。&#xA;快速起始： 〈魔法轟擊〉, 〈閃現術〉, 〈感知魔法〉, 〈心音傳聲〉, 〈舉重若輕〉, 〈魔寵〉&#xA;學習路線 塑能 塑能&#xD;〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉&#xD;召咒 召咒&#xD;〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉&#xD;位面轉移 位面轉移&#xD;〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉&#xD;巫術 巫術&#xD;〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉&#xD;預知 預知&#xD;〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉&#xD;詭術 詭術&#xD;〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉 — 〈〉&#xD;傳奇能力 傳奇能力&#xD;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
