<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>第五章：寶藏目錄 on Quest 奇幻探索物語 - 中文規則站</title>
    <link>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/treasure/</link>
    <description>Recent content in 第五章：寶藏目錄 on Quest 奇幻探索物語 - 中文規則站</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <atom:link href="https://hazmole.github.io/quest-zh-release/treasure/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>非常見</title>
      <link>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/treasure/uncommon/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/treasure/uncommon/</guid>
      <description>信天翁墜飾&#xD;這是一個每天會從信天翁報社收到一份新聞快電的魔法通訊裝置。這個墜飾會在它收到新的快電時發出脈動的光芒。 當這個墜飾的開關被啟動時，它會發出聲音念出最新的新聞頭條。&#xD;記錄水晶球&#xD;記錄水晶球是一個會說話的水晶球，被設計成能夠回想儲存在裏頭的情報。 當被一個生物拿著時，他可以用心靈感應把情報傳送到這個水晶球中。任何人都可以透過詢問這個水晶球，來得知儲存在內的情報。記錄水晶球會記憶創造者的聲音和思想，但它在被詢問時，只會重複它被告知的情報。&#xD;化名地圖集&#xD;這是一本收錄著十枚由不同地下組織生產的魔法印花的書本。 當從書上把一枚印花撕下，並放置在一座城鎮或城市的地圖上時，它將會在地圖上揭示出下列其中一項地點的位置和名稱：&#xA;一座黑市，贓物會在這裡被交易。 一個在罪犯們之間赫赫有名的安全屋。 一個會提供非法服務的有名設施。 閃現之刃&#xD;2&#xD;這是一把在其血槽處銘刻著一段咒文的魔法劍。（導引者會告訴你銘刻的咒文寫了些什麼。）&#xD;當某人在這把劍的鄰近距離內唸出這段咒文時，這把劍將會瞬間傳送到他的手中。&#xD;布雷爾的箱中船&#xD;這是一個裝著紙製單桅帆船模型的木箱子。&#xA;2&#xD;當你把這艘紙船放在一片空間足以讓它完全展開的水域時，你可以啟動它，讓它變形成一艘真正可以運行的單桅帆船。你可以在任何時候，藉著輕拍這艘船的側面，並給它一些鼓勵的話語，來把這艘船變回它原本紙模型的型態。&#xD;布雷爾的魅力超凡時裝&#xD;布雷爾的魅力超凡時裝是一系列魔法變形衣服，會自動變化成最適合其穿戴者的樣貌。 藉著拉動內部的綁帶，這件衣服也能夠瞬間做出輕微的變化，展現出其不同的設計和外觀。正牌貨在其內襯印有一個閃爍著的，據說不可能被偽造的魔法符號Ｂ。&#xD;布雷爾的無限帳簿&#xD;一個會從連結著的眾多日誌上複製其內容的魔法聯動書簿。 當其中一本日誌上的書頁被新增了一項內容，其內容將會自動出現在其它連結著的日誌上。&#xD;布雷爾的美妙糖果罐&#xD;一個裝有１０顆會讓人心情愉快的小糖果的罐頭，每顆糖果都帶有魔法。每一顆糖果的口味都是一個驚喜！ 小心點：這些糖果的吸引力對某些生物來說簡直是難以抗拒。&#xD;布雷爾的罐裝帳篷&#xD;一個被魔法加壓封裝的彩色錫罐。當你開啟錫罐並把它放在地上，它的蓋子將會在幾分鐘後被吹開，從中展開一個能夠容納最多３０人的大型魔法帳篷。帳篷內的聲音不會傳出去。在錫罐的側面有一個開關，可以把帳篷傳送到魔法錫罐內，並重新蓋上蓋子。&#xD;昏愚魔法書&#xD;這是一本屬於某位魔法學徒的筆記本，上面寫著許多難以理解的筆記、以及各種莫名其妙的魔法咒語。&#xA;4&#xD;你念誦這本書的內容：&#xD;擲骰&#xD;20: 哇，看來這本書的作者其實是個天才！你學會一個由導引者挑選的魔術師或法師的傳奇能力。這本書的力量將會隨機消散，並無法再被使用。 17-19: 你得知了某個傳奇級的魔法物品的所在位置。 14-16: 你意外把自己變成了一隻綿羊，這個效果持續一個小時。你保有你當前的生命值，但無法說話或使用特殊能力。 11-13: 這本書釋放出一道震耳欲聾的衝擊波，將方圓１公里內的所有玻璃製品粉身碎骨。 8-10: 你在腦海中聽到了惡魔們的嚎叫聲。這本書真正的主人會感應到你的位置。他要來找你了…… 5-7: 你瞥見了宇宙終極恐怖的一角，並在處於昏愚魔法書附近時被莫大的恐懼給征服。當這本書在你的鄰近距離時，你無法使用你的特殊能力。 2-4: 你意外吸收了一個被囚禁在這本書裏頭的 NPC 靈體。它無法控制你，但它可以在你腦中和你對話，並會目睹你做的所有一切。這個靈體只能透過〈放逐術〉被移除。 1: 這本書在一陣燦爛的七彩火焰中爆炸，因此被摧毀，並對所有鄰近距離內的生物造成４點傷害。 謹慎劍鞘&#xD;這是一把外觀尋常，能夠收納刃器的革製劍鞘。 當一把武器被收入這個劍鞘時，該武器會變得隱形不可見，讓這把劍鞘看起來就像是空的一樣。當該武器被拔出，它就會變回原樣。&#xD;地區萬事通&#xD;地區萬事通是由製圖師工會製造的魔法地圖。每張地圖都被設計成能夠提供關於世界上某個特定地區的情報。 你可以向這張地圖詢問任何關於它所涵蓋地區中的主要城鎮、城市、和地標的問題。魔法墨水將會浮現在地圖上，顯示你詢問的情報。你可以對地圖詢問任何下列的問題：&#xA;一個有名地標或遺址的所在位置和簡短介紹。 一間高評價住宿餐飲設施的名稱和所在位置，以及它最知名的特色。 一個關於城鎮、城市、或地區的有趣小知識。 任何有販售「地區萬事通」的優良商家的所在位置。 友誼之笛&#xD;這個小巧的魔法哨笛知道誰是你的朋友。當你吹響哨笛時，只有你在鄰近距離內的朋友們能聽到它的聲音。&#xD;閃光炸彈&#xD;這是一個裝有魔法亮片，一次性使用的小袋子。任何人在碰觸它時手上都會感覺到刺痛感。 在被投擲後，這個小袋子會在碰撞後爆炸，在空中爆散出一團閃光亮片，接觸鄰近距離內的所有東西。這些亮片會解除任何它接觸到的生物或物體的隱形狀態，立即將其揭露出來。任何被閃光炸彈揭露的東西都會在接下來一整天中閃閃發光。&#xD;山羊模擬器&#xD;這是一個附有鈴鐺項圈的魔法填充山羊布偶。</description>
    </item>
    <item>
      <title>珍稀</title>
      <link>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/treasure/rare/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/treasure/rare/</guid>
      <description> empty </description>
    </item>
    <item>
      <title>傳奇</title>
      <link>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/treasure/legendary/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/treasure/legendary/</guid>
      <description> empty </description>
    </item>
    <item>
      <title>至尊</title>
      <link>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/treasure/supreme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/treasure/supreme/</guid>
      <description> empty </description>
    </item>
    <item>
      <title>如何使用寶藏</title>
      <link>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/treasure/how-to-use/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/treasure/how-to-use/</guid>
      <description>增添驚奇與樂趣 你可以用各種稀奇古怪的魔法道具來獎勵玩家，吸引他們的注意力，讓他們繼續沉迷於冒險之中。&#xA;得到寶藏是玩家們在遊戲中所能體驗到最棒的事情之一。 每當他們深入地城深處、擊敗邪惡反派、解決神秘謎團、或完成任務時，你就該考慮給他們某個實體的東西作為獎勵。&#xA;寶藏在你的故事中可以是任何東西。它能夠幫上英雄們的忙、阻礙他們、讓他們用不同的方式看待這個世界、或甚至激發他們啟程踏上另一場史詩冒險。&#xA;稀有度 遊戲中的每個物品都是根據其稀有度進行分類──用來衡量這東西究竟有多特別。你可以參考物品的稀有度，來決定它在你們的故事情境中是否能作為合適的獎勵。&#xA;非常見 非常見的物品比大部分人們每天能見到的常見商品還要來得更有價值且奇特。 你可以考慮把非常見的物品作為小型遭遇的獎勵，像是擊敗一群強盜爪牙、或者在特殊商店的後室中被交易的珍品。 你可以隨意在每場遊戲聚會中給他們一個或以上的非常見物品。&#xA;珍稀 這些擁有極高價值的特別物品相當罕見，且通常被嚴密看管。你應該把珍稀的物品作為玩家們完成一連串困難挑戰的獎勵。 讓隊伍在每２～３場遊戲聚會後獲得一個珍稀物品會是比較恰當的頻率。&#xA;傳奇 這些無價且通常是獨一無二的物品擁有著強大的力量，只能在最偏遠且戒備森嚴的地方被找到。 獲得它們的過程將會是場極端困難的任務，且傳奇物品的持有者通常會竭盡所能地保護它們不被奪走。 在玩家們完成一個主要的故事弧、或差不多每７～１０場遊戲聚會後給予他們一個傳奇物品。&#xA;至尊 這些物品蘊含著如此荒誕的力量，以至於使用它們所造成的後果甚至會對整個宇宙諸界帶來影響。 只有在你希望讓這類物品的獨特功能戲劇性地改變你們的故事時，才將其授予給玩家們。&#xA;管理寶藏 物品的存在相當重要。贏得寶藏的期待能夠吸引玩家們踏上冒險。 同時，他們也會需要用寶藏來換取他們想要的事物，因此你可以自由隨意地發放非常見的物品給他們。&#xA;花點心思在你要給玩家們的寶藏上。就像 NPC 一樣，讓這些寶藏適當不突兀地出現在它們所在的場所。 想想看為什麼它會出現在這裡、有誰想要它、以及當玩家們得到它之後會發生什麼事。每個物品都可以在你們地故事中帶來各自的影響和後果。&#xA;如果你給了玩家們一個極端強大的物品，想一想它會怎麼影響玩家們周圍的世界。&#xA;把傳奇和至尊級的物品當作磁鐵，讓它們把貪婪的 NPC 們吸引而來。&#xA;當你把強大的物品交給玩家時，你可以先對物品的效果或能力保密。試著只描述他們找到物品的外觀，而不給它取名。你可以讓玩家們透過調查來了解該物品的功能、或者等到他們意外將其啟動！&#xA;重要符號 2&#xD;這個數值代表當道具被用來攻擊時會造成多少傷害。&#xA;1&#xD;有些道具會有跟特殊能力一樣的啟動費用。這個數值代表使用者必須花費多少的冒險點才能啟動這個道具的特殊效果。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
