<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>第二章：創建角色 on Quest 奇幻探索物語 - 中文規則站</title>
    <link>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/character/</link>
    <description>Recent content in 第二章：創建角色 on Quest 奇幻探索物語 - 中文規則站</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <atom:link href="https://hazmole.github.io/quest-zh-release/character/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>角色簡介</title>
      <link>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/character/charater-profile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/character/charater-profile/</guid>
      <description>介紹你自己 這一頁被稱為你的「角色簡介紙」。這個章節會提供你一些想法，幫助你填寫簡介紙上的空格，創造出獨特且有趣的角色。&#xA;你可以先從決定角色的名字開始，什麼都可以！選擇你的代詞稱謂是什麼，讓別人知道該怎麼稱呼你。一些範例像是：他們／她／他。接下來決定你的年紀（壽命最多３００歲）以及你的身高（３到８呎之間）。&#xA;接著，按照這個章節中１～８的步驟來完成創建角色的過程。你可以自由發揮你的創意來填寫這些空格，而沒有義務一定要使用這本書提供的範例。試著創造出一個你覺得好玩且有趣的角色吧。</description>
    </item>
    <item>
      <title>1.選擇角色定位</title>
      <link>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/character/choose-a-role/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/character/choose-a-role/</guid>
      <description>你的角色定位會給你一組獨特的特殊能力，同時也是你角色身分中很重要的一部分。&#xA;這裡我們只簡短地概述《奇幻探索物語》中的八個角色定位；你可以在「第三章：特殊能力目錄」看到它們特殊能力的細節。&#xA;戰士 戰士肩負在近距離直面挑戰的任務。他們是武器大師和武術高手，依靠身體的力量戰勝敵人。&#xA;祈喚衛士 祈喚衛士是依靠信念之力作戰的戰法師。他們能喚出護盾，在緊要關頭讓盟友重獲活力，並用神聖光輝擊潰敵人。&#xA;遊俠 遊俠是化外之人、獵人、也是技巧熟練的領航員，在文明都市的邊陲活躍。他們飼養忠實的寵物，並與野獸有著特殊的羈絆。&#xA;綠巫 綠巫引導他們與大自然之間的連結，藉此來操控元素、與動物交流、甚至讓自己化為野獸。&#xA;醫生 醫生是魔法科學家，能擺弄生與死的力量。他們能夠逆轉（或加強）傷害、疾病、和腐敗的影響。&#xA;間諜 間諜是狡猾的特務，擅長隱匿和花招詭計。他們是刺客大師，也精通運用魔法裝置、煉金藥劑、陷阱、偽裝、造假技巧。&#xA;魔術師 魔術師擅長變出幻影和精神操縱，從魔術戲法到精緻複雜的大騙局，他們是高超的幻象大師，甚至有能力扭曲人的心靈。&#xA;法師 法師是力量強大的施法者，能夠驅使各式各樣的魔法能力。在這力量的巔峰，他們甚至能夠穿越到其他世界，並超越他們凡人之軀的限制。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2.亮相登場</title>
      <link>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/character/enter-the-scene/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/character/enter-the-scene/</guid>
      <description>你想要為你的角色添加多少細節都可以，但從幾個與眾不同的特徵開始著手會比較容易。想像當你走進房間，人們會最先注意到什麼。&#xA;做為起點，想像這個世界充滿了像人類的居民，他們需要的東西跟我們沒有兩樣：食物、安全、愛、和娛樂。你選擇的特徵可能暗示著你的角色有著獨特的血脈或種族，但這並不會讓你因此和其他人產生隔閡。我們假設這個世界的人們在家庭、工作、和社會架構上都能夠彼此相容。&#xA;你可以任意從列表中挑選、或是自己創造你想要的項目。唯一的規則是，你選來描述你角色的特徵並不會讓他因此獲得任何特殊能力。&#xA;當人們見到我時，他們會最先注意到我的 _________ ，_________，和 _________。&#xD;身體 鱗片 老舊的傷疤 虹彩色的肌膚 威猛的肌肉 高聳的體格 帶斑點的膚色 大大的啤酒肚 滿頭的觸鬚 豐腴的身體曲線 修長的四肢 粗糙不平的體表 婀娜的體態 時髦的髮型 結實魁梧的身材 久經風霜的身體 退化的尾巴 帶蹼的鰭 毛茸茸的獸皮 面容 憔悴消瘦的臉 尖銳的牙齒 令人生厭的雙頰 大大尖尖的耳朵 退化的觸角 長度及膝的鬍子 壓倒魅力的笑容 被風吹亂的臉 修剪整齊的毛髮 長有隆起物的前額 三角形的腦袋 老朽的面容 浪漫的雙眼 嚴肅的下顎 多疑的眼神 燦爛的笑容 熊熊燃燒的目光 濃厚的眉毛 氛圍 狹長的影子 愛睏想睡的氛圍 閃閃發光的眼神 永遠的怪樣鬼臉 迸發四射的熱情能量 神秘的氣氛 溫柔的性格 中性的氛圍 眺望遠方的空洞凝視 深受束縛的感覺 憂鬱多慮的態度 友善的舉止 不著邊際的視線 優雅的姿勢 蠱惑人心的微笑 沙啞的笑聲 完美無缺的風度 暴躁的脾氣 </description>
    </item>
    <item>
      <title>3.展現風采</title>
      <link>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/character/show-your-style/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/character/show-your-style/</guid>
      <description>決定你是如何向這個世界展示你自己的。選擇你平時的衣著，想像你的角色在行走移動時看起來是什麼樣子。 只要幾個特徵，大家就能更容易想像出你的樣子，但如果你想要的話，也可以描述更多的細節。&#xA;我穿著 _________ , _________ ，&#xD;蝕刻雕花的皮甲 隨風翻騰的連身衣裝 緊緻合身的束腰外衣 宗教法衣 有裂痕的鍊甲 藏在髮間的符文 舞動的披風 歷經風霜的破布衣 多層次的連衣洋裝 保暖的連帽斗篷 貓頭鷹別針 魅力迷人的項鍊 破舊的頭套 古董眼鏡 花紋頭巾 絲綢製的眼罩 露指手套 縫有內襯的夾克 硬質袖口 羽毛帽 塑身馬甲 時髦的帽子 青銅護胸甲 過大的眼鏡 自製的護身符 錘壓紋耳環 裝飾花俏的腰帶 光澤閃亮的鎖子甲 動物造型的胸針 黑曜石手鐲 信仰的象徵物 髒污的戒指 樸素的束腰外衣 且行走時看起來 ___________________________ 。&#xD;不疾不徐 踩著輕鬆的滑步 步伐凌亂憤怒 踏著充滿自信的腳步 舉步維艱 步調穩健 雙手擺動地大開大闔 腳步輕快，春風得意 帶著強烈的目標 抓不到空間感 踩著旋律 步履蹣跚 吹著歡快的口哨 帶著堅毅的專注 大搖大擺的 戒慎擔憂 腳步沉重 無所畏懼 </description>
    </item>
    <item>
      <title>4.所謂家園</title>
      <link>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/character/call-home/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/character/call-home/</guid>
      <description>就跟現實世界一樣，《奇幻探索物語》的人們各式各樣，有著數不盡的多樣性。 你的家鄉在哪裡？你家鄉人民的特色是什麼？把這當成起點去考慮你會如何與這個世界上的其他人相處。&#xA;我來自 __________________________ ，&#xD;一個繁盛的大城市 一個偏遠的村莊 一個邊境小鎮 一座孤島 某個國家的首都 一個海上都市 一座偏遠的要塞堡壘 一隊四處旅行的商隊 一個隱蔽的地下洞穴 一座農場 一間路邊的客棧 一艘海上的船 某個叫不出名字的地方 一座地下城市 一個被遺忘的國度 一個山中的城鎮 一個迷霧中的城市 一座莊園 那裡的人們以 __________________________ 聞名。&#xD;他們對快樂生活的不懈追求 他們隨和悠閒的性情 他們從容不迫的時間觀 用真摯友愛對待陌生人的態度 恢復了這個大陸上的正義 曾經統治了一個龐大的帝國 創造了一個世界奇觀 承受著巨大的悲痛 他們的中立理性 他們熱情好客的態度 保密主義的文化 沒有階級制度的社會關係 總是直白闡述他們的意圖 他們對彼此的責任感 反抗殘酷的統治 創造歷史性的藝術品 嚴格遵守律法 他們在商業上的成功 引領文化潮流 他們傳送的做法 開創未來 在一場大戰中敗北 </description>
    </item>
    <item>
      <title>5.胸懷信念</title>
      <link>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/character/believe-in-something/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/character/believe-in-something/</guid>
      <description>選擇一個信念，用來引領你的行為舉止。 這是你角色的道德核心，幫助你瞭解你的角色在各種情境中可能會採取什麼行動。你可以從中選擇一個，或自己撰寫一個。&#xA;「站住，犯罪的渣滓。」&#xD;秩序&#xD;你對於違法和不遵從「正常」行為舉止的人們沒有絲毫容忍。&#xD;「我必須確保每個人都得到公平公正的待遇。」&#xD;正義&#xD;為這個世界帶來公平與正義，就是你的責任。&#xD;「勇氣就是一切。面為危險我責無旁貸。」&#xD;英雄主義&#xD;當他人處於危險中，你絕不會袖手旁觀。&#xD;「我知道這會耽誤我們，但我們必須先幫助這個陌生人。」&#xD;同情心&#xD;你相信人們都值得憐憫和安全的生活。&#xD;「生活待我們如此豐盛，我們也該如此待人。」&#xD;慷慨&#xD;你珍惜每個對需要幫助的人伸出援手的機會。&#xD;「如果我們不能享受生活，那活著有什麼意義？」&#xD;樂活&#xD;你追尋著安適和快樂，並相信人們應該享受生活。&#xD;「爭鬥是不理智的行為，我們應當協商談判。」&#xD;理性主義&#xD;你重視邏輯和效率勝過其他一切。&#xD;「我已經做出承諾，並會不惜一切代價履行它。」&#xD;榮譽&#xD;你相信著某條準則，你有責任去維護它。&#xD;「重要的規則只有一條，那就是力強者勝。」&#xD;力量&#xD;你認為該讓強大的人來制定規則。&#xD;「你有為你永恆不朽的靈魂好好思考過嗎？」&#xD;神恩&#xD;讓自己和他人在神的眼中成為義，就是你所領受的最高呼召。&#xD;「當然，有很多人被吃了，但這是值得的。」&#xD;結果論&#xD;你不在乎代價是什麼，只要你得到你追求的目的就好。&#xD;</description>
    </item>
    <item>
      <title>6.脆弱缺陷</title>
      <link>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/character/be-vulnerable/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/character/be-vulnerable/</guid>
      <description>沒有人是完美的。選擇一個缺陷，讓你的角色更加複雜且真實。 跟你的信念一樣，你可以從下面的建議中選擇一項，或自己撰寫一個。&#xA;「我死都不要當第一個。讓別人去做吧。」&#xD;膽怯&#xD;你總是因為害怕而躲避危險，並經常在衝突中最後一個行動。&#xD;「在我統治這個世界的每個角落之前，我都不會休息。」&#xD;利慾薰心&#xD;你對於財富或權力抱有不切實際的妄想。&#xD;「噢……這個紅色大按鈕是做什麼用的啊？」&#xD;愚蠢&#xD;所有人都覺得這是個笨點子，而這正是你這麼做的原因。&#xD;「嘿～想聽個有趣的笑話嗎？」&#xD;調皮&#xD;你經常開玩笑、比出無禮的手勢、或在他人面前做出粗俗的舉動。&#xD;「……」&#xD;遲鈍&#xD;你常常忽視你面前的事物，即使牠可能長有獠牙也一樣。&#xD;「如果它沒被收好，就表示它的主人沒有真的想留著它。」&#xD;竊盜癖&#xD;你就愛偷，什麼都偷。&#xD;「這條暗巷看起來很好玩，我去去就回。」&#xD;享樂主義&#xD;你對於愉悅的追求可能會讓你無視其他更緊迫重要的事情。&#xD;「對，是真的。我在我老家可是個大名人。」&#xD;連篇謊話&#xD;你經常說大話，熱衷於欺騙他人。&#xD;「哇，好多老虎啊！是時候摸摸這些大貓咪啦！」&#xD;魯莽&#xD;你常貿然行事，罔顧安全和理由。&#xD;「沒有人能在踩到我的鞋子後還能留有他的小命。」&#xD;易怒&#xD;你肆無忌憚地行使暴力，並對威脅做出的過度反應。&#xD;「魔鏡啊魔鏡，誰才是世界上最棒的人？」&#xD;愛慕虛榮&#xD;你太過在意他人對你的看法，並會改變自己的行為舉止來迎合他們。&#xD;</description>
    </item>
    <item>
      <title>7.偉大夢想</title>
      <link>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/character/dream-big/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/character/dream-big/</guid>
      <description>最後，給你的角色一個奮發追尋的夢想：一個激發他們冒險欲望的理由。&#xA;我夢想著 __________________________ 。&#xD;以赫赫有名的英雄之姿凱旋歸鄉 逃離幫派的追殺 向冤枉我的傢伙復仇 在這個世界找到一個能讓我做自己的角落 出版一本家喻戶曉的書 激發出一個能改變整個世界的想法 成為我這個領域中最偉大的學者 為我的族人找回一件被偷走的神器 劫富濟貧 讓我的領導能叫出我的名字 找到我從未見過的父母 將我的理想傳遍整個大陸 推翻腐敗的政府 創造出一件永垂不朽的藝術品 變得超級無敵有錢 找到永生之源 成為我國家的領導者 成為臭名昭彰的王牌賭徒 散播微笑給每個遇見的陌生人 成為技藝精湛的工匠 在光榮的死亡中結束一生 繪製整個世界的地圖 與死神見上一面 達成驚人壯舉 在群星間穿梭旅行 成為一個名人 見到我信仰的神明 埋葬我的過去 </description>
    </item>
    <item>
      <title>8.整裝待發</title>
      <link>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/character/gear-up/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://hazmole.github.io/quest-zh-release/character/gear-up/</guid>
      <description> empty </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
